N°55 - 27 avril au 3 mai 2018 les jeux vidéo
Quel nouveau type de jeu vidéo vient de sortir ?

C’est un peu difficile à croire, mais cette semaine, beaucoup de joueurs et de joueuses de jeux vidéo vont s’amuser avec du carton.
Ce vendredi, c’est en effet la sortie de «Nintendo Labo», le nouveau produit des créateurs de Super Mario. C’est une boîte avec de grandes planches de carton qui ont des formes prédécoupées à l’intérieur. A partir de ces formes, on peut construire des objets (un piano, une maison ou encore une canne à pêche). On peut ensuite fixer l’écran ou les manettes de la Switch, la console de Nintendo, dans les objets en carton et jouer. Avec ça, on peut alors diriger une moto avec un guidon en carton, s’amuser avec un petit monstre dans la maison, faire de la musique sur un piano en carton, etc.
Depuis un peu plus de dix ans, l’entreprise japonaise Nintendo essaye de trouver de nouvelles manières de jouer. Ça a commencé en 2004 avec la DS et ses deux écrans, puis avec la sortie en 2006 de la Wii qui détecte les mouvements dans l’espace de la manette : devant sa télévision, il suffit alors de bouger les bras pour jouer au tennis, au bowling…
Et puis il y a eu la Switch, sortie en 2017, une console qu’on peut à la fois brancher sur sa télé et emporter dehors avec soi.
Ce n’est pas la première fois que le carton se retrouve associé avec des technologies numériques. Il y a quelques années, le moteur de recherche Google avait sorti le «cardboard» qui permettait de construire un casque de réalité virtuelle en carton. En France, le studio français Les Editions Volumiques a lui aussi créé des jeux de société, comme World of Yo-Ho, où les pions sont remplacés par des smartphones.
